{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073507",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 양정동 배롱나무"
    },
    "text": "1965年4月7日にサルスベリは天然記念物に登録されました。この記念物は面積が6,612㎡で、推定樹齢は知られていません。この百日紅は老巨樹であり、木の高さは東に位置した百日紅で8.3mです。東莱の鄭氏家門で所有及び管理されています。この百日紅は中国で原産地として知られており、韓国では京畿道一帯と忠清道チュンチョンド以南に分布しています。主に寺院や村などに観賞用として栽培される落葉喬木です。7月から9月まで約100日にかけて赤い色花が咲くため、モクベクイルホンとも呼ばれています。この百日紅は東と西に分かれて立っているが、東方には4本、西側には3本があります。最初は東西両側に1本ずつ伏篭木を植えたが、時間が経つにつれ、元々あった幹は腐ってなくなり、新たな茎が育ち、現在の姿になりました。この百日紅は約800年前、高麗中期の時、東莱チョン氏の始祖、正門の陶工のお墓の前の両側に植えられたものと知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "サルスベリはいつ天然記念物に登録されましたか？",
            "answer": "1965年4月7日に天然記念物に登録されました。"
        },
        {
            "question": "サルスベリの面積は何㎡ですか？",
            "answer": "サルスベリの面積は6,612㎡です。"
        },
        {
            "question": "サルスベリの樹齢は何歳ですか？",
            "answer": "サルスベリの樹齢は推定されておらず、知られていません。"
        },
        {
            "question": "サルスベリはどこの家門で所有されていますか？",
            "answer": "サルスベリは東莱の鄭氏家門で所有されています。"
        },
        {
            "question": "百日紅はどこで原産地として知られていますか？",
            "answer": "百日紅は中国で原産地として知られています。"
        },
        {
            "question": "百日紅は韓国のどの地域に分布していますか？",
            "answer": "百日紅は韓国では京畿道一帯と忠清道チュンチョンド以南に分布しています。"
        },
        {
            "question": "百日紅は何の用途で主に栽培されていますか？",
            "answer": "百日紅は主に寺院や村などでの観賞用として栽培されています。"
        },
        {
            "question": "百日紅はなぜモクベクイルホンとも呼ばれていますか？",
            "answer": "百日紅は7月から9月まで約100日にかけて赤い色の花が咲くため、モクベクイルホンとも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "サルスベリの東側には何本の木が立っていますか？",
            "answer": "サルスベリの東側には4本の木が立っています。"
        },
        {
            "question": "サルスベリの西側には何本の木が立っていますか？",
            "answer": "サルスベリの西側には3本の木が立っています。"
        },
        {
            "question": "百日紅はどのように姿を現在の形に変えたのですか？",
            "answer": "最初は東西両側に1本ずつ伏篭木を植えましたが、時間が経つにつれて元々あった幹は腐ってなくなり、新たな茎が育ち、現在の姿になりました。"
        },
        {
            "question": "百日紅はいつ、誰によって植えられたのですか？",
            "answer": "百日紅は約800年前、高麗中期の時に東莱チョン氏の始祖である正門の陶工のお墓の前の両側に植えられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 297,
        "QA": 473
    }
}